鮑威爾籲fb憂慮解決前停Libra項目

笑死我。我唔信會比你入swift

鮑威爾籲fb憂慮解決前停Libra項目

放大圖片
聯儲局主席鮑威爾到國會出席聽證會時表示，在解決一些嚴重擔憂之前，Facebook(fb)不能推進打造加密貨幣Libra的計劃。

鮑威爾指出，Libra引發諸多嚴重擔憂，涉及到隱私、洗黑錢、消費者保護和金融穩定等多個方面。在解決這些擔憂之前，認為該項目不能繼續推行。

鮑威爾稱，任何針對該項目的監管審查都應當耐心和小心，現行規定並不適合加密貨幣。

Facebook發言人回應稱，非常贊同鮑威爾關於有必要對加密貨幣進行公開討論的看法，這也是該公司與Libra Association的其他27個創始成員，提前宣布該消息的原因，以進行建設性的討論並得到反饋。

我覺得似係政治角力多啲

要睇下zuckerberg的力量夠唔夠了

邊有可能比佢

你圍內打以飛支如 btc 就由你，

用future btc 玩死班btc 撚都得

傳統金融業會反對
除非佢哋有得分一杯羹

傳統金融業先唔會反對

有野炒喎

fed 一百年前成立，前前後後發生左乜事，死左幾多十億人

法國好多人真係唔識個喎連on line search 都lazy

以為facebook已經做哂aml kyc果d compliance research
同d大粒佬傾好哂

緊 急 ！！ 上 水 要 人 ！！

緊 急 ！！ 上 水 要 人 ！！

仲講aml kyc 真係好撚多以為講mbc bbc 入ibank可做人上人

cls 駛唔駛講埋清楚明白呀

見到而家D新一代咁on 99 我係猶太佬就剪你地肥羊毛

你唔知有正式交易所美國CME clearing?

見你咁有心，小弟送你一程

美金結算，實有錢收，CME 結算 , no counter risk，極少 halt market, 24小時 non stop

正途黎

記住入夠按金

ib 有？

sorry
回錯你

我旨係玩到btc撚 富貴死，日日唔知call 幾多隻 high G 好

這刻睇升到16萬usd

i just long 1@12010 升夠十倍就平

會威脅到央行地位, 實ban你喇

應唔會ban, 用返對btc 方法咁掛

zuckerberg應該同民主黨班自由派fd啲

Libra惹疑慮須全面監管
聯儲局主席鮑威爾非常關注Facebook（fb）明年準備發行加密貨幣Libra，他在聽證會上回答議員提問時指出，這種新加密貨幣惹來對私隱、洗錢、消費者保護及金融穩定等各種疑慮，必須得到全面及公開處理，如果無法令監管機構放心，便「不能繼續」。

fb在6月公布明年推出Libra及數碼錢包Calibra，並成立一個由Uber、 Mastercard等大公司組成的非牟利組織Libra Association監管其運作，不會由Facebook全面控制或經營。儘管如此，這個雄心勃勃的計劃，已令各地金融監管機構非常擔憂，有美國國會議員批評fb野心太大，要求延遲推出加密貨幣。

儲局曾接觸fb 設專組跟進

鮑威爾認為，應該用更多時間仔細研究相關監管，並透露聯儲局在幾個月前已就Libra計劃與fb代表會面，並成立了一個工作小組，專注尚未解決的問題。當局與世界各地監管機構和央行「協調」，強調只要能適當處理風險，將支持金融服務業負責任的創新行為。

另外，CNBC報道，fb區塊鏈團隊負責人馬庫斯（David Marcus）曾致信參議院銀行委員會，指fb明白宏大理念需要時間，因此公司不能在Libra項目上擅自行事，希望政府、中央銀行、監管機構及其他利益團體參與討論。

fb又稱，目前無計劃在印度推出數碼錢包Calibra。印度經濟事務部長加爾格（Subhash Garg）表示，Libra的設計尚未明朗，但不管如何，作為一種私有加密貨幣，印度是無法接受。

中國也對Libra相當關注，人民銀行前行長、中國金融學會會長周小川周二坦言，Libra企圖盯住一籃子貨幣，代表未來可能出現一種全球化的貨幣，針對這一趨勢，需要未雨綢繆提前做政策研究，如果能提前排查潛在風險，對中國大有益處。

豬閪一睇就知賣國賊黎喇 仲講道理

wechat coin

ali coin

特朗普:Libra沒什麼地位或可靠性

放大圖片
美國總統特朗普指出，Facebook(fb)的加密貨幣Libra將幾乎沒有什麼地位或可靠性，而fb必須為虛擬貨幣尋求銀行執照。

特朗普在Twitter上表示，如果fb和其他公司想成為銀行，就必須尋求一張新銀行執照，並像其他銀行一樣受到所有銀行業法規約束。

ADVERTISING

inRead invented by Teads
他指出，比特幣和其他加密貨幣不是錢，而且價值波動巨大、沒有根基。不受監管的加密資產可能便利非法行為，包括毒品交易和其他非法活動，又稱自己並不是這些加密貨幣的追捧者。

特朗普續強調，美國只有一種真正的貨幣，而且它比以往任何時候都更強大，既可信又可靠，是迄今為止世界上最主要的貨幣，並將始終如此。這就是美元。

聯儲局主席鮑威爾到國會早前出席聽證會時表示，在解決一些嚴重擔憂之前，fb不能推進打造Libra的計劃。英倫銀行行長卡尼(Mark Carney)亦表示，fb必須證明Libra「堅如磐石」後，才能開始使用。至於法國財長勒梅爾(Bruno Le Maire)則重申反對讓Libra成為「主權貨幣」的想法。